.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--e--Enlarge:

Увеличение (`Enlarge <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=102>`_) / Закл. 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- полиморф
- превращение

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 готовое существо

**Продолжительность**: 5 минут

----------

Усиленная магической силой, цель вырастает до большого размера.
Снаряжение увеличивается вместе с целью, но возвращается к обычному размеру, если снято.
Существо получает "неуклюжесть 1".
Его досягаемость увеличивается на 5 футов (или на 10 футов, если изначальный размер был крошечным) и оно получает бонус состояния +2 к наносимому урону в ближнем бою.
Это заклинание не имеет эффекта на существ размера "большое" и более.

----------

**Усиление (4-й)**: Существо увеличивается до огромного размера.
Бонус состояния для урона в ближнем бою становится +4, а досягаемость увеличивается на 10 футов (или 15 футов, если изначальный размер был крошечным).
Заклинание не действует на существ размера "огромный" и более.

**Усиление (6-й)**: Выберите версию заклинания 2-го или 4-го уровня и примените его эффект к 10 готовым существам.

.. versionadded:: /errata-r1
	Изменение о выборе эффектf заклинания 2 или 4 уровня для 10 существ.





.. include:: /helpers/actions.rst